---
title: 选择值
date: 2016-08-24
tags: [ASP, ASP.NET, c#]
categories: Language
---

## 选择值

- `CheckBox` 
- `CheckBoxList` -- `CheckBox`控件组，可以动态的创建且绑定到数据源
- `RadioButton` -- 从一组选项中选择一个
- `RadioButtonList` -- 控件组
- `ListBox` -- 从列表中选择一项或多项
- `DropDownList` -- 只允许选择一项
- `BulletedList` -- 格式化的项列表，

---

## CheckBox

- `AutoPostBack` -- 如果用户更改了控件内容，是否自动回传
- `Checked` -- 指示多选框是否被选择，返回布尔值
- `Text` -- 多选框的文本
- `TextAlign` -- 指示文字位于多选框的左边还是右边，默认是右边
- `CheckedChanged` -- 该事件当`Checked`属性变化时触发

---

## RadioButton

单选按钮，它继承自`CheckBox`类，它使用`GroupName`进行分组，且同时只有一个控件可以被选择，也就是说`Checked = true`;并且形状为圆形。基本属性和`CheckBox`完全一样。 

---

## 在列表中选择

`ASP.NET`中有5个控件可以从列表中选择一项或多项

- `BulletedList`
- `CheckBoxList`
- `DropDownList`
- `ListBox`
- `RadioButtonList`

所有这些控件具有一下相同点：
- 所有列表控件的`ListItem`的运行方式完全相同，其具有`Value`属性和`Text`属性。
- 控件的`Items`属性包含所有的`ListItem`对象的集合。
- `ListItem`可以以静态的方式、在内容文件中声明的方式、使用`Add`方法或从数据源以编程方式添加到`Items`集合

**ListItem**对象的属性
- `Enabled` -- 如果设置为`false`则禁用一个列表项
- `Selected` -- 指示项是否被选中
- `Text` -- 项显示的文本
- `Value` -- 项关联的值，该值不会显示，但是以编程方式使用。

---

## CheckBoxList控件

它是一个父控件，包含`CheckBox`集合。

常见属性如下：
- `AutoPostBack` -- 是否自动回发访问器
- `CellPadding` -- 单元格内容到边框的距离，以像素为单位，默认为-1
- `CellSpacing` -- 相邻单元格之间的距离
- `DataSource` -- 填充控件的数据源
- `RepeatColumns` --  要显示的列数
- `RepeatDirection` -- `Horizontal` 表示先从左到右，再从上到下；`Vertical` 表示先从上到下，然后再从左到右；默认为`Vertical`;
- `RepeatLayout` -- `Flow`表示不以表格形式显示，`Table`表示以表格形式显示，默认为`Table`.
- `Selected` -- 指示是否选中项
- `TextAlign` 指示文本显示在左侧还是在右侧




### 从数据源添加项

从数据源以编程的方式添加项是最高效的方式。最主要的数据源是数据库。
`cblGener.DataSource = gener;    // 指定数据源`
`cblGener.DataBind();    // 绑定数据`

---

当用户取消或选择一个`CheckBoxList`的复选框时候，会触发`SelectedIndexChanged`事件，只需要把`AutoPostBack`设置为`true`，这样只要改变勾选的多选框，就会实时回传并重新渲染页面。否则只有表单被提交到服务器之后才会有响应。
而要触发表单提交，只需要添加一个`button`控件就可以了，不需要绑定任何事件。点击按钮就会触发回传。